% \begin{abstract}{finnish}

% Tämä dokumentti on tarkoitettu Helsingin yliopiston tietojenkäsittelytieteen osaston opin\-näyt\-teiden ja harjoitustöiden ulkoasun ohjeeksi ja mallipohjaksi. Ohje soveltuu kanditutkielmiin, ohjelmistotuotantoprojekteihin, seminaareihin ja maisterintutkielmiin. Tämän ohjeen lisäksi on seurattava niitä ohjeita, jotka opastavat valitsemaan kuhunkin osioon tieteellisesti kiinnostavaa, syvällisesti pohdittua sisältöä.


% Työn aihe luokitellaan  
% ACM Computing Classification System (CCS) mukaisesti, 
% ks.\ \url{https://dl.acm.org/ccs}. 
% Käytä muutamaa termipolkua (1--3), jotka alkavat juuritermistä ja joissa polun tarkentuvat luokat erotetaan toisistaan oikealle osoittavalla nuolella.

% \end{abstract}

\begin{otherlanguage}{english}
\begin{abstract}


  Sint numquam id et nobis consectetur et \citep{KORNBLUM}. Optio accusamus maiores vel \citep{Naik-Jenkins-Savage}. Illum id sed asperiores aliquid explicabo necessitatibus et. Incidunt voluptatum rerum ut aut officiis ut fugiat. Ex amet corrupti est. Repellat veniam iusto qui. Non quaerat mollitia iure velit corporis recusandae vel nihil. Neque et aut dignissimos nemo soluta illum consequatur.

Et minus doloremque harum tenetur. Nemo architecto aliquam atque voluptatem facere praesentium temporibus. Quo non dolorem natus nihil et rem. Et fugit tempora nulla quia velit non sit. Qui enim sint id veniam dolor. Et voluptas eligendi impedit adipisci aut unde nisi. Sint exercitationem id assumenda sed fugiat quis. Eum perferendis rerum quo et deserunt qui.

Beatae nemo facere doloribus modi voluptas veritatis perspiciatis eius. Quibusdam et doloremque qui et accusantium corporis. Architecto tenetur harum architecto eveniet enim. Perferendis corporis dolores qui veniam ut quasi et neque. Aut ut aspernatur consectetur omnis consequatur nesciunt corporis. Non pariatur amet dignissimos sed quidem. Consectetur et cum dolor. Tempore et optio autem ipsam est cupiditate maiores.

\end{abstract}
\end{otherlanguage}
